%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}

\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,
std,
precision=3,
/pgf/number format/fixed}


\usepackage[active, tightpage]{preview}
\PreviewEnvironment{tikzpicture}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}


\usepackage{xparse}
\ExplSyntaxOn
\NewExpandableDocumentCommand \rando { }
  { \fp_eval:n {rand() }}
\ExplSyntaxOff

\newcounter{nbLancers}
\setcounter{nbLancers}{0}


\newcounter{nbUn}
\newcounter{nbDeux}
\newcounter{nbTrois}
\newcounter{nbQuatre}
\newcounter{nbCinq}
\newcounter{nbSix}

%%% simulation qui s'incrémente, dé truqué
\begin{document}

\foreach \j in {8, 2, 2, 3, 5, 10, 20, 50, 100, 100, 200, 200}{%
%\foreach \j in {3000} {%
\setcounter{nbUn}{0}
\setcounter{nbDeux}{0}
\setcounter{nbTrois}{0}
\setcounter{nbQuatre}{0}
\setcounter{nbCinq}{0}
\setcounter{nbSix}{0}

\addtocounter{nbLancers}{\j}


\foreach \i in {1,...,\value{nbLancers}}{%

\edef\nb{\rando}

\ifdimcomp{\nb pt}{<}{0.3 pt}{\stepcounter{nbUn}}{%
\ifdimcomp{\nb pt}{<}{0.44 pt}{\stepcounter{nbDeux}}{%
\ifdimcomp{\nb pt}{<}{0.58 pt}{\stepcounter{nbTrois}}{%
\ifdimcomp{\nb pt}{<}{0.72 pt}{\stepcounter{nbQuatre}}{%
\ifdimcomp{\nb pt}{<}{0.86 pt}{\stepcounter{nbCinq}}{%
\ifdimcomp{\nb pt}{<}{1 pt}{\stepcounter{nbSix}}{erreur}}}}}}

}%for


\pgfmathsetmacro\propUn{\value{nbUn}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propUn}{\un}
%proportion 1 : \propUn{}

\pgfmathsetmacro\propDeux{\value{nbDeux}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propDeux}{\deux}
%proportion 1 : \propDeux{}

\pgfmathsetmacro\propTrois{\value{nbTrois}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propTrois}{\trois}
%proportion 1 : \propTrois{}

\pgfmathsetmacro\propQuatre{\value{nbQuatre}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propQuatre}{\quatre}
%proportion 1 : \propQuatre{}

\pgfmathsetmacro\propCinq{\value{nbCinq}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propCinq}{\cinq}
%proportion 1 : \propCinq{}

\pgfmathsetmacro\propSix{\value{nbSix}/\value{nbLancers}}
%\pgfmathprintnumberto{\propSix}{\six}
%proportion 1 : \propSix{}


\begin{tikzpicture}
 
\begin{axis} [
axis lines=middle, 
xmin=0,
xmax=9.3,
ymin=0,
ymax=0.5,
y axis line style={->},
x axis line style={-},
xlabel={Résultats},
ylabel={Proportion},
ylabel near ticks,
xlabel near ticks,
ytick={0.1, 1/6, 0.2, 0.3, 0.4},
xtick={1,2,3,4,5,6},
restrict x to domain*=0:15,
restrict y to domain*=0:5,
axis line style={thick},
width=16cm,
height=10cm
]
\addplot[ybar, fill=blue] coordinates {
    (1,\propUn) 
    (2,\propDeux) 
    (3,\propTrois) 
    (4,\propQuatre)
    (5,\propCinq)
    (6,\propSix)
};

\node[anchor=south] at (1, \propUn) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propUn}};    
\node[anchor=south] at (2, \propDeux) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propDeux}};
\node[anchor=south] at (3, \propTrois) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propTrois}};
\node[anchor=south] at (4, \propQuatre) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propQuatre}};
\node[anchor=south] at (5, \propCinq) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propCinq}};
\node[anchor=south] at (6, \propSix) {\pgfmathprintnumber[zerofill=true]{\propSix}};

\node[anchor=south] at (8, 0.3) {Nombre de lancers};
\node[anchor=south] at (8, 0.27) {\num{\thenbLancers}};


\addplot [dashed, draw=red] coordinates {
		(0,1/6)
		(9,1/6)
};

\end{axis} 
\end{tikzpicture}
}%for

\end{document}